成功取決於你爸是誰

台北市長柯文哲遭外界質疑招商不力，遂在市政宣傳短片「阿北面對面」第二集中，與市民暢談招商議題。但他在過程中語出驚人地說，現在台灣的狀況是「會不會成功取於你爸爸是誰」，引發網友熱烈討論

市民談到，如果沒有創業，買房根本是不敢奢望的一件事，對一般年輕人來說，會有一種害怕、不確定和絕望的感覺，柯文哲表示，這一代的年輕人是失望到絕望的一代，應該要給年輕人希望，讓他們認為只要努力就會成功，但台灣現在的政治現狀是，「成功不是取決於有沒有努力，而是取決於你爸爸是誰。」

柯P的說法獲得市民認同，但坐在後方的學姊黃瀞瑩趕緊出聲滅火，苦笑說「最後一句不能用」，柯P卻強調「最後一句才是經典」。柯P最後還說，「我們是比較認真在做事的政府，你不知道現在政府很懶惰」，此話又逼得學姊急忙阻止，「這句又不能...」，柯P仍接著說，政府要幫忙掃除困難和障礙，但沒辦法替人民做事，因此要建立一個公平、有效率的平台。

肯醒未，連登仔？

利申：冇父幹

冇父幹都算，唔制造麻煩已經好好多

is